# Домашнее задание к занятию 2.2 IPv4/6 заголовки. Формат заголовков и важные служебные поля в них.

### Задание 1.

1. Запустите ПО Wireshark.
2. Настройте фильтр таким образом, чтобы отображались все фрагменты исходного пакета.
3. Запустите cmd.exe. Нажмите сочетание Win + r.
5. В появившемся окне напишите "cmd".Нажмите "OK".
6. Откроется командная строка.
7. Выполните команду ping до любого адреса пакетами размером более 1500 байт, например ya.ru.


Сколько пакетов до указанного в ping адреса отправлено?

Какие флаги в полях IPv4 заголовка установлены и почему?

*Ответ приведите в виде скриншотов с дампа wireshark. Пояснения к дампу- в свободной форме.*

------

### Ответ: 

Количество отправленных пакетов на адрес 87.250.250.242 (ya.ru):

![ping_ya_ru](.README_images/ping_ya_ru.png)

В полях IPv4 заголовка установлены флаги:

![flags](.README_images/flags.png)

Don't fragment = 0
More fragments = 1

Флаг More fragments установлен в 1 т.к. пакет фрагметирован ввиду превышения MTU (Maximum Transmission Units).

### Задание 2.

1. Запустите cmd.exe. Нажмите сочетание Win + r.
2. В появившемся окне напишите "cmd".Нажмите "OK".
3. Откроется командная строка.
4. Выполните трассировку до сайта ya.ru. Команда для запуска трассировки tracert. Лучше запускать с ключами -w 1 -d.
Справку по ключам можно получить, выполнив tracert --help.

Сколько хопов в вашей трассировке?

Какие значения TTL установлены в заголовке IPv4 пакета для каждого хопа?

Какой тип icmp сообщения возвращался на каждом этапе трассировки?

Какие src\dst адреса установлены в заголовке IPv4 для пакетов на каждом хопе, почему в исходном запросе и в ответе они отличаются?

Заголовки пакетов проанализируйте в дампе Wireshark. 

*Ответ приведите в виде скриншотов с дампа wireshark. Пояснения к дампу - в свободной форме.*

------

### Ответ: 

![tracert_ya_ru](.README_images/tracert_ya_ru.png)

* В трассировке 7 хопов;

* значения TTL инкрементно увеличиваются для каждого хопа;

* ICMP сообщения типов 8 (Echo ping request) и 11 (Time-to-live exceeded);

* IP адреса src\dst соотвествуют пингующему хосту и промежуточным хопам - представлены на скриншоте.